本民前成員鍾雪瑩不獲批保釋

#粉嶺裁判法院第二庭
#蘇文隆主任裁判官
#1220大埔 #提堂

鍾雪瑩(29)

控罪：無牌管有槍械或彈藥

案情：
2019年12月20日在大埔翠屏花園地下5號鋪外一名男子蘇（18）被截停，其後該名男子意圖相警員射擊，被告當時逃離現場，被警方通緝。警方後在翠屏花園c座某單位的住址發現大量槍械彈藥，包括一支手槍連彈匣內有14粒子彈、一支長槍、6個長槍彈匣內有211粒長槍子彈及兩個手槍彈匣內有30粒子彈。
（部分內容來自明報）

控方申請與蘇（18）合併案件，並等待進一步法律意見。

控方反對擔保，原因是案發當日，蘇（18）開槍射擊警員，被告逃離現場。其後警方在上址單位發現大量槍彈，經過化驗，已證實全部是真的彈藥。警方觀看大量cctv片段後，發現被告在事發前幾天與蘇（18）出現上稱地址，相信二人一同管有槍械彈藥。因此擔心被告會棄保潛逃所以反對擔保。

辯方求情，被告29歲，任職設計師。認為控方對被告的指控十分薄弱，不論是地點1或者2，警方也沒有在案發地點見到被告，只是單純靠cctv這些片段紀錄，沒有直接證據證明被告管有槍械彈藥，唯一得知是被告有與另一名男子出現在上述地址，也沒有任何證據和證人顯示被告當時有逃離的跡象。就算被告其後回到該住址，也不代表被告有份管有。法律上，不會因為被告與涉案人士同住一個地方，就代表被告有份共同管有槍械，所以證據不足。
而控方提及被告被通緝，但被告卻不知情。被告這段時間沒有離開過香港，居住在所稱地址如常生活和上班，可見她不知情。
關於錄影會面的紀錄，雖被告有提及此案情，但當中的內容不是被告自願回答，有待商榷。

辯方提出保釋條件，包括現金擔保$100000，人事擔保$50000，去警署報到，宵禁和交出旅遊證件等，但法庭表示因案情嚴重，擔憂被告棄保潛逃，故不批准保釋，期間還押。

押後至12月21日1430於粉嶺裁判法院二號庭再訊。

推

.

未審先坐2個月 明明無料 都「案情嚴重不准保釋」

食屎狗蘇文隆唔意外

又話好撚嚴重「通緝」成十個月
點知人地照常返工放工
即係無料啦
咁都唔撚比保？

蘇文隆

蘇文隆不意外

重犯都唔去拉佢？！onl79
諗住又嚴刑迫供起人connection?

見人知結果系列

通輯佢又唔拉佢 好撚好笑

大律師公會 大狀黨:我睇唔到

真係好勁個個都有槍， 啲狗實驚到pk

兒登仔：點解要衝出嚟幫人認罪？

彷彿喺連登指控李桂華的話所有被捕人士最後都可以無罪釋放

唉
一個女仔為香港搞到咁

泛民打手呢?
去哂邊呀?